點解以前歐洲雄霸全世界， 依家就咁柒?

以前歐洲 文化、制度、軍事、科技領先全世界， 瓜分咗全世界， 但依家歐洲人民同政府垃圾都咁?

因為佢哋決定唔再瓜分全世界，做大佬仲要畀錢資助啲狗唔搭八既國家，做垃圾算。

發明左工業革命同埋議會制度

前者被後來居上 後者長期安逸人民變得天真同蠢

少左競爭掛，以前唔同勢力互相影響，冷戰又有蘇聯威脅咪局住要進步，依家淨係搞合作組織

以前得三個大地區有高密度人口，基本上中東丶亞洲丶歐洲輪著坐「莊」。